想知我係咪以前壓抑得自己太勁變壞左？

對唔住文有少少長

小弟條路自細都唔係幾順利 中學時係毒撚 中五個時屋企人離左婚 唔知係有adhd定係讀寫障礙 我讀asso既時候好辛苦 啲野成都記唔入腦 啲字又認唔住 屋企方面阿媽又有神經質好鐘意小小事鬧人 social方面識朋友唔知點解又會好驚 成日都諗唔到野講 又或者唔知點樣迎合大家 返工又返牛工 一至星期七都差唔多無得抖 好多野加埋搞到我好大壓力 神經好緊張放鬆唔到 甚至控制唔到自己 最緊要係無人可以分享

我記得我最後一個sem meet唔到conditional offer 我搵prof求情佢小9我我有adhd proof都無用因為我無向學校申報sen 知道之後即刻崩潰左 但又想哭又哭唔出

好彩上到u又無精神讀拖下拖下拖到宜家都未grad 成日好似feel到 我對現實一切既野都好似無咩感覺 好似有棟透明既牆隔住 對好多野都無熱情無感覺 好遲鈍 記性又差 又成日聽唔明人講野 睇唔明文章同字

唔想識朋友 覺得維繫關係好辛苦 一直以來識既人多但最後keep到得1-2個 但知道咁樣對自己唔好又會死力r幾個人keep contact 但係唔知自己係唔想識定真係唔識同人做朋友 我同朋友相處我好難有開心既感覺 又成日太在意人地睇法 可能係大家唔夾 但夾既係出面分開左又無傾計既意欲 可能我只係一個逼住social同埋抵唔住social就係norms既自閉怪 但自閉既又會對一樣野有興趣 而我係屋企淨係得打機但又唔覺得開心 每一日都行屍走肉唔知做咩

Keep住睇公立精神有4年左右 我同精神科醫生講個情況佢話話唔知點解 佢refer我睇公立職業治療 上個禮拜第一次見面好似都唔係咁對到我個問題 職業治療師講到話要有興趣我即刻打左個突 問返自己興趣係咩我又答唔到

我曾經試過build up自己既興趣 睇下以前鐘意睇既歷史書 小說 睇左一陣就唔想睇 而且同以前一樣入唔到腦 新既野又keep唔到記唔住

想知我係咪以前抑壓得太勁變壞左定其他事

唉，睇私家又係好貴

唔好妄自菲薄，每個人都有缺點，你都有優點既，唔使只唸自己缺點。
唔識社交唔係問題，一個人真心既朋友本身就唔多
你眼中識社交既人都可能無真心朋友。
與其話興趣，倒不如揾個發展既方向
你投入左既點都會有你覺得接受到既回報既方向。
可以揾輔導，好既輔導幫到你。

了解自己先，唔使比咁大壓力自己，做返自己就得

巴打有冇做開運動？
返吓parttime?
做吓義工？
返吓教會？
養吓貓狗？

係 睇過中環既幾舊水淨係派藥 會派life tutor既要2000蚊1個鐘

多謝你既advice 以前發生D事宜家唔識信人 我知道如果要同人social大慨要點做但好似真係無動力

叫你同人傾計，又唔係叫你完全信人
就算好朋友都唔一定要講全部野啦
慢慢黎啦
講真有幾好既朋友都好
最後救到自己既只有自己

運動同part time都有 就係因為間唔中有做先無再差落去

係 你岩 真係幫到自己既得自己

有做運動個人會平衡啲
返教會唔需要信教
利申: 非教徒 但多教會fd

關細個事

你個名 我應該算半個街坊
btw點樣返教會唔洗信教 姐係當係個meeting識FD?

原來大家街坊嚟 咁就易話為啦
教徒都係人 都會有各種興趣 如打波 唱K 船河 ...
教會崇拜通常有嘉賓分享人生經歷 如從神得到甚麽恩典 ...
你聽完如有疑問唔需要扮相信 有教友問起不妨坦白講
教會亦唔係個個聖人 聽過有人上去做傳銷呃錢！
疫情關係 教會由實體轉咗網上模式
無論乜模式都係對非教徒公開
上網揾屋企附近嘅教會就得
有人問起咪話街坊介紹 想認識吓教會囉

你絕對冇壞左 但壓抑得自己太勁可能係真
我地啲core beliefs 都係由童年開始逐啲逐啲砌出嚟 好根深蒂固
Feel到你好似好自責...好似將所有野都當左係自己嘅錯
唔識social、聽唔明人講野/睇唔明文
呢啲都唔係你嘅「錯」呀
或者係introverted 嘅性格、本身對文字唔敏感etc
揾唔到興趣/動力 —> 咁你諗唔諗得起上一次開心嘅感覺點嚟？甚至係全世人最快樂嘅回憶？

呢個制度係好discouraging
無論係嗰個冷血prof
定係聽落冇乜時間幫你嘅公家精神科醫生（佢淨係醫你adhd？有冇關心你嘅情緒健康架？）
都好似令人好失望...
希望你會揾到幫到你嘅resource呀
睇得出你其實有努力reach out同揾方法改變 咁已經係種勇氣架喇

加油

唔係我既錯但社會就係期望你應該做一個成熟 識社交 做到野既人 鬧又好歧視又好你做唔好佢地既要求你就要suffer 我犧牲左一啲野換來我至少可以工作 學業能力可以回應一啲要求 但自己總會俾人搵到唔係咁socialized既野

咁當然可能話唔好理人點睇 但我長大既過程中就係俾人shape成要聽呢啲野既人 屋企人又好 身邊同學朋友又好 呢啲會變成壓力內化 即使避開佢地依然會綁住你

其實我唔係啲咩自細接受好好家庭教育既人 相反我係從來無接受過教育既人 屋企人從來無話過俾我知應該點做人 點同人相處 有咩生活常識 教到我好似野人咁 所以出到來社會同讀書我係會咩都唔識 人地用中學建立自己 我要用asso時間追返人地既成長然後重有adhd拖後腿 呢個我覺得最悲哀既地方

Sorry激動得滯打多左

尤其鍾意睇呢d post
最真實反映香港社會

睇下d 弱智仲up唔up得出自己鍾意香港
處處充滿壓迫嘅社會
冇人關心
所謂職業治療師都係一班係玩左4年然後出黎呃飯食嘅人
冇錢唔洗致意有正規治療

興趣唔一定要好正面
最緊要你喜歡
追動漫 追綜藝 我覺得都係興趣

岩呀 之前都諗過 其實鍾唔鍾意好主觀 只可以話佢地食好住好點會唔鍾意香港 但我真係唔想俾人用咁樣道德綁架 因為我真係感覺唔到香港有咩好

職業治療師就唔太敢講 我自己先見左一次 不過無期望就唔會有失望

都有追 都只係好似搵返以前既感覺 宜家已經睇左唔覺得開心

皮質醇偏高?

可能要搵依靠，揾唔到女朋友咪搵神

有咩驅使你突然間去求診？

平時會唔會出去行下？

respect 你個名

g chi 樓主

so?

你係咪infp型人格 我覺得自己同你好似

INTP... 我係有咁既特質但無佢講咁勁
你係咩事?

唉 我好明白佢感受 不過我覺得做人唔好咁清醒 好多野都唔係自己改變到 學樓上講如果搵到興趣就好諗咁多專心發展會更好

大人既話真係好難醫 因為好多問題糾纏埋一齊你唔會知可以解決邊樣 又或者咩問題搞到你咁 好似我咁 但可以出面俾錢做D認知訓練會有D幫助

Same A0 但至少你識做運動.... 我係一個除左打下羽毛球咩都唔識既廢青...

打羽毛球都係運動
我都鍾意打羽毛球
不過我係廢嘅
冇學過

上網睇認知訓練好似都係關於老人家嘅

No sorry laaa
咁你覺得...
想配合個社會多啲 定都係做返自己呀

「建立自己」又係咩意思
係逐啲逐啲了解自己係點嘅人
定係將自己塑造成社會想你成為嘅樣子

Sorry嘅係我 因為我冇咩建設 純討論...

壓抑得太耐成為咗習慣
想大叫都已經叫唔出

我有一排上powerbrainpx adhd既堂 佢會用D小遊戲訓練你既專注力同各方面能力 係真係有D用既..

都係咁消極同depressed?

大麻係你嘅救贖

興趣答唔知都冇問題㗎

唔影響到身邊既人就ok

同埋唔好逼身邊既人遷就你

想做自己 但都要一定程度配合社會 但我好似唔知自己係邊個 好虛無既感覺

我講建立自己係逐啲逐啲了解自己係點嘅人 但宜家諗返我中學好似咩都無做過渾渾噩噩 屋企人又完全無理我 但我又唔明點解無學壞出去莆 就好似一段空白期咁

上到去我以為多左同人相處我會了解多D自己 但好似唔太得 我好似唔識做經驗既累積 我唔識從我經歷過既野總結返我係咩人 應該做咩先可以配合返社會 姐係我咁講我都唔會識做

至少係唔慣 我會覺得係罪過 我知呢個唔岩反抗緊個諗法